<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="https://cn.liucong.ca/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://cn.liucong.ca/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-04-09T02:39:33-05:00</updated><id>https://cn.liucong.ca/feed.xml</id><title type="html">Cong Liu | 刘聪</title><subtitle>刘聪的博客</subtitle><entry><title type="html">掌控未来</title><link href="https://cn.liucong.ca/%E6%96%B9%E6%B3%95%E8%AE%BA/2021/04/09/future-proof.html" rel="alternate" type="text/html" title="掌控未来" /><published>2021-04-09T00:00:00-05:00</published><updated>2021-04-09T00:00:00-05:00</updated><id>https://cn.liucong.ca/%E6%96%B9%E6%B3%95%E8%AE%BA/2021/04/09/future-proof</id><author><name></name></author><category term="方法论" /><summary type="html">长期目标 成功的核心要素 如何判断自己的人生是否朝着想要的方向前进，每个人都有不同的评判标准。可以参考以下几点： 身体、健康、运动、健身 从早上睁开眼睛到晚上闭上眼睛的日程 工作、事业、职业发展 学习、进步、成长 新的旅程、经历、冒险 家庭、朋友 爱人、伴侣 金钱、经济、资产 你理想中的一天是怎么过的？ 用最形象化的语言最细节化地描绘你理想中的一天。以下是一个初级版本： 早上张开眼吻另一半。 起来做早餐，出门遛狗健身。 送另一半上班、送孩子上学。 九点左右开车上班，认真写代码。 下午四点半开车去超市采购食材/接另一半下班、接孩子放学，带孩子去户外玩。 晚上一家人一起吃饭，有说有笑。 孩子们睡下后，在书房写作、处理材料。 回到卧室，睡在另一半身边。 五年计划 设计一下你五年后想达成的目标 加拿大枫叶卡 在加拿大成为高级程序员 组建家庭 今年的主题 用一句话描述这一年你要干什么。 为去加拿大职业发展积累能力：完成第二年的课程 + 提升职业技能 年度目标 今年要完成的一些目标 相对实际的计划，成功率在50~70%。 认真谈一段恋爱 【√】 在中国找一份软件开发相关的实习或全职工作 【√】 学完所有已经购买的网课 将体重降到80kg 录制一套编程课程 撞大运会发生的事 成功概率小于1% 成为美剧演员 学习翼装飞行 存款一百万美金 35岁前退休 反思总结 每隔六个月回顾一次，适当增减项目。 题外话 你为社会的贡献 现在的行为是否符合长远利益？ 你的时薪 我现在做的事每小时值多少美金？ 【7.8】</summary></entry><entry><title type="html">三水姑娘</title><link href="https://cn.liucong.ca/%E7%88%B1%E6%83%85/2021/04/08/she.html" rel="alternate" type="text/html" title="三水姑娘" /><published>2021-04-08T00:00:00-05:00</published><updated>2021-04-08T00:00:00-05:00</updated><id>https://cn.liucong.ca/%E7%88%B1%E6%83%85/2021/04/08/she</id><author><name></name></author><category term="爱情" /><summary type="html">之前都听过人临死前一生画面会飞速闪过，我一直好奇这到底是不是真的。而当我以为我即将挂掉的时候，我眼前居然出现了一个女孩…… 我对她的印象最早可以追溯到高中时代，当年那木头似的脑瓜里处理器性能较低，模糊的记忆力让我只能回忆起些许轮廓： 某天中午去小饭桌，冬天，地上全是冰，我眼角余光发现了她在我身后不远处，出于炫技，我在地上打了个滑刺溜儿，没想到一下子摔了，在屁股着地之前急忙用手撑住。回头时，我发现她用小手在捂着嘴笑，那一刻我觉得她很美。 有段时间万恶的身高排座制度让我有幸坐到了她的前排。当时我有一个招牌动作，就是去抓她的脚踝。每次她坐累了都会往前伸伸腿，我眼角瞄到了，就会把腰向前一挺，沉手下去一把抓住。有些时候抓到她的布鞋，大多时候很幸运地抓到她脚踝。与她肌肤的触感让我在一瞬间仿佛被电击。被抓后她敏捷地闪躲和妩媚地一笑，让我有种吸食毒品的快感。 临近高考，三水姑娘要去个什么基地，不和我们一块复习高考了。她出发前最后一节体育课上，我坐在角落里深情地凝望着她，试图把她的身影烙印在脑海里。那一刻，我以为这辈子永远都见不到她了，一股巨大的失落感笼罩了我。 时光的车轮转眼间横跨了八年，这八年我们活在彼此的朋友圈里，我也从未预见过与她的重逢。而实际上，我们的重逢看似非常平凡，没有画外音，没有进行曲，有的只是我和她穿越了八年再次四目相对，她内心似毫无波澜；只不过四目相对的一瞬间，我的内心掀起惊涛骇浪，仿佛记忆的闸门打开，我思绪一下子回到了八年前，记忆中17岁的她与眼前的她轮廓重叠在了一起，再分离、再重合、再分离、再重合…… 人的大脑从20~25岁就开始衰老了，这个年龄之后遇到的人，即使相濡以沫几十年，掌管着记忆钥匙的神经突触稳健性也远远不及16~18岁爱过的人。人的记忆是不对称的，十几岁深入脑海的人永远无法替代，后来人再努力，也很难挤进去了。 我从小就是闷骚型，遇到喜欢的姑娘我也从来不敢表白。因为传统教育一直反对青春期恋爱。所以有什么情绪都压在心里，一直不知恋爱为何物，也不知道如何表达爱意。直到长大了，除了当年脑子里的暗恋对象身影渐渐模糊，我却再也找不到青春期心动的感觉，默默地接受了这辈子可能与爱情无缘的可能性。而在她身上，我内心生出一种说不清道不明的强烈情绪。 强压下这种道不明的情绪。我淡定地和她吃着饭，说着我认为自己作为老同学和朋友该说的话。因为我觉得那种情绪很幼稚，很不切实际。都说岁月无情，但她依旧单纯，仿佛如青春期的少女般一样美丽动人，眉眼间尽是我印象中的妩媚动人的女孩，一模一样。本来，我们这次相聚对我来说，不过是临别京城前让自己放下一切，却不料事态的发展完全让我始料未及。 偶然聊到她一个人北漂，突然很心疼。如果我有能力照顾好她，她是不是可以不用这么辛苦？如果我不是铁了心去加拿大，我是不是就可以留在她身边？可惜人生没有如果，我既然已经选择了这条道路，就无路可退了。况且这几年，我也意识到这条路是最适合我自己的，不应该因对她的心血来潮的情绪，使自己人生偏离既定的轨道。如若辜负了自己，又何谈照顾别人？ 2018年4月初的某天，我身为某化工厂的技术员，跟随着领班前去修理一处管道。正常拆管道的步骤，是由我们制程部的技术员用蒸馏水和氮气轮流冲洗管道内部三次，然后打开泄压阀泄压，最后才是找机械部的技术员来拆螺丝，虽然大部分时候我们都自己做了。而这次上一个班组的人已经完成冲洗操作了，我们只需要完成泄压。带我的领班是个缅甸人，面似包公（肤色很黑），好处是不显老。在操作前，我请示领班，是否需要佩戴护具，领班说不用。一向坚持原则的我说不行，按照流程必须带护具，否则我不能操作。当时我们负责拆开的管道，正常运行时存储的是高温的醋酸液体，一方面具备腐蚀性，另一方面也能把人烫伤。假如操作不当，直接接触皮肤后果会非常严重。所以我并没有盲目听从领班的指挥，而是选择站在距他身后半米处，暗中观察。领班对我嗤之以鼻，还笑着和我说这里面都清理干净了，我太胆小。他抛下我，独自开始了拆管道操作。因为拆管道只需要五分钟，而我去取防毒面具可能要半小时，他明显想快点把活干完。他也不知道和我生气还是怎么的，居然忘记了开泄压阀，直接把一节小管道头拧开了，因为潜意识里我不认为老员工会犯这种低级错误，我当时也没细想这有什么不对劲。 就在下一秒，只听彭的一声，一道刺鼻的水柱直直打到他的脸上，一小股水柱被反弹直接打进了我的右眼…… 怎么样判断一个人是否真正活过？我觉得要问他死前有多少遗憾。我不知道人临死前一生画面会飞速闪过这种说法到底是不是真的，我只知道当我以为自己快挂掉的时候，我看到了我最大的遗憾，一个藏在我内心深处的女孩。与其将人生的成功定义为你取得了多少成就，倒不如说是你减少了多少遗憾。在你临死的一刻，你能够问心无愧地说，我没有遗憾。 擦干眼睛，我发现我没死，管道喷射出击中我的水柱是被稀释过的超低浓度醋酸，我感谢老天眷顾，第二周就交了辞职信。离开新加坡以后，我一直寻找遗憾，不断消除它们。而直到我遇见她，我才明白，她才是我这辈子最大的遗憾；等等，又或许不是？ 宫崎骏说过，如果你喜欢一个人的话，你就主动多朝他走几步，如果他看到你走过来却没有要迎接你的意思， 那你就停下来，因为你要懂得，很多事情可以靠努力得来，唯有爱情不行。 对着她，我走几步，看看，再走几步，再看看。至于结局？ 但求此生无悔。</summary></entry><entry><title type="html">申请加拿大学校全过程</title><link href="https://cn.liucong.ca/%E5%8A%A0%E6%8B%BF%E5%A4%A7/2021/03/09/conestoga.html" rel="alternate" type="text/html" title="申请加拿大学校全过程" /><published>2021-03-09T00:00:00-06:00</published><updated>2021-03-09T00:00:00-06:00</updated><id>https://cn.liucong.ca/%E5%8A%A0%E6%8B%BF%E5%A4%A7/2021/03/09/conestoga</id><author><name></name></author><category term="加拿大" /><summary type="html">起因 大学毕业前最后一次喝酒，我得知隔壁同班同学要跨专业考计算机研究生。酒过三巡，我脑子一热，提出跟他一起考。他劝我冷静，问问自己有多喜欢计算机，愿意为它付出多少？我没有考计算机研…… 四年后的某天，在望京，老友久别重逢。他这些年的经历——考研名列前茅、微软实习、进入大厂——让我深深地替他高兴。他当年的选择无疑是正确的，而我的退缩使我错失机遇。关于要不要学计算机，重谈此话题，彼此都已非当年的热血青年，考虑问题的角度也更加全面。这些年我不断反思总结最适合自己的人生轨迹，渐渐萌生了去加拿大学计算机的念头，而且我也做足了准备工作。但苦于一直遭到家里人反对，心里很郁闷。 兄弟劝我：“选定一个目标，努力实现它。即使发现终点不完美，也是进步了而非原地踏步。不要因为别人的话而改变目标。“ ”有一刻发现自己的天花板变得特别高：研一开学没多久，专业课老师对所有学生说，你们以后起薪都是年薪20万，后来发现老师说少了。“ 我惭愧万分，原来我性格里的优柔寡断正是我失败的原因。我意识到我不能拖延了，也没拖延的资本。我必须马上行动，否则等待我的将是万劫不复。 回首往事，这场酒无疑是我人生的转折点。假如我所有的搜集信息、提升英文、自学计算机基础等准备工作算作我申请成功因素的百分之九十九，那他这次醍醐灌顶的话就是剩下的百分之一。星星之火，可以燎原。水烧到九十九度是不会开的，少一度也不行。那天开始，我就像烧开了的水，还像被大火席卷的平原，内心所有的疑虑都消失了，思维无比的清明，能清晰看到我心里想要的是什么。我只看到一件事，一直想做却不敢做的事。我下定决心要扫清一切的障碍，全力以赴地去完成此事。 当晚，即2020年6月21日凌晨1点，回到挂甲屯，我在白板上写下了：“Apply to study at Canada”(申请去加拿大学习)。从那一刻起，梦想渐渐变成现实…… 经过 当时我决心尽快入学，即申9月的项目，但考虑到签证和学校的处理时间，已经来不及了。联系到学校的招生老师，答复：“希望虽渺茫，试试且无妨。记住，事在人为。”于是，我立刻制定了计划表，规划了申请过程的每个步骤。因为拿到加拿大任何一所学校offer是申请签证的前提，而签证审核的时间非常漫长，所以我的第一步是尽快拿到offer。在七月初我一边搜集签证材料，一边和老师沟通，确认申请细节。7月5日，在加拿大安省国际招生网站付了一百加币的申请费，提交了本科毕业证、成绩单和托福成绩。说来惭愧，我的托福考了四次才考到88分，而当时我申请的专业要求托福的最低分数就是88分。7月15日，学校给我发了offer： 我立刻开始了学签的申请。这里的立刻，是真的玩命，我在一天内整理好了所有的文件。7月20日，在加拿大移民局网站提交了所有材料，申请费150元加币，约合人民币760块。 21日，收到采集指纹的通知，不过我22号晚上才打开系统看到。电话预约好时间。7月24日，我一早前往中汇广场，采集指纹，指纹有效期十年。 8月3日，收到体检通知。第二天我起早饿着肚子前往和睦家医院，体检费1700元人民币，整颗心在滴血有木有！ 8月21日，通过第一阶段。 当时移民局的政策是只要拿到第一阶段学签，就可以合法的上网课了。即使人在中国，上网课的时间也会被计算在加拿大留学生身份时长当中。而只要学习时间满两年，绝大多数人在毕业后都会得到为期三年的开放工作签证。这种毕业后工作签证是针对于留学生设置的，每个人一生只能申请一次。等待学签的整个过程，我都是提心吊胆的。一方面，学签其实是有一定被拒签的概率的，我的成功很大程度归功于写得不错的学习计划。另一方面，我的批复速度算是比较快的，从提交到通过差不多一个月。 结果 从9月开学起，白天上班，晚上上课，一直等到了12月初才收到正式的学签。按照说明寄出护照，等了一周就收到了贴签。 至此，全部申请过程结束，包括学校的申请和学签的申请。整个过程有心酸，有熬夜，有喜悦，真的是很锻炼人的韧性。早些时候，移民局规定至少50%的课程要在加拿大境内完成，即使是网课。2021年1月我回到了东北老家，全心全意地上网课。原计划我在四月底出国，也就是我第一个项目结束时。但是在大年初一移民局发布新政策，全部课程都可以在线学习，毕业时也符合工作签证的要求。这下子，对比加拿大庞大的生活开销和居家学习的舒适便捷，俺入境加拿大的时间恐怕是要一拖再拖了……省了十万生活费它不香么？</summary></entry><entry><title type="html">要买会员么？</title><link href="https://cn.liucong.ca/%E7%90%90%E4%BA%8B/2021/03/08/premium.html" rel="alternate" type="text/html" title="要买会员么？" /><published>2021-03-08T00:00:00-06:00</published><updated>2021-03-08T00:00:00-06:00</updated><id>https://cn.liucong.ca/%E7%90%90%E4%BA%8B/2021/03/08/premium</id><author><name></name></author><category term="琐事" /><summary type="html">油管和Spotify都是我非常喜爱的网站。随着使用频率的增加，我心理愈发地想要购买它们的会员，享受无广告的至尊体验。 问题来了，对我来说，大多数付费服务，热情都会在付费的一瞬间消散。那么真就没必要买会员了吗？不尽然。如果是刚需，如求职时我会心甘情愿地付费给领英，毕竟是关乎职场幸福。对于娱乐，我觉得没必要，免费的服务已经够用了，那几秒的广告反倒起到了让我眼睛放松的效果。 所以真的别为娱乐付费了，当然，和女朋友去电影院除外。</summary></entry><entry><title type="html">加拿大安省学院列表</title><link href="https://cn.liucong.ca/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%88%86%E6%9E%90/2020/08/01/ontario.html" rel="alternate" type="text/html" title="加拿大安省学院列表" /><published>2020-08-01T00:00:00-05:00</published><updated>2020-08-01T00:00:00-05:00</updated><id>https://cn.liucong.ca/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%88%86%E6%9E%90/2020/08/01/ontario</id><author><name>刘聪</name></author><category term="数据分析" /><summary type="html"></summary></entry></feed>